冰凍3萬年！西伯利亞穴獅幼屍出土 保存完整就像活著

自然充滿驚奇，不時有讓人讚嘆的發現，有機會讓世界更多人窺探世界奧秘。俄羅斯與日本的聯合研究團隊於前（3）天對外公布，從西伯利亞的永凍土發現呈冰凍狀態的穴獅幼獅及狼的頭部，因為寒帶地區氣溫極低，降低細菌存活率，不少生物死後容易成為凍屍。據了解，這兩者均是距今約3萬年冰河時期的個體，且能夠分辨表情，保存狀態被稱為「奇蹟般良好」！

▲日、俄聯合研究團隊公布，於西伯利亞發現距今3萬年的穴獅乾屍。

根據研究團隊公布的內容提到，東京慈惠會醫科大學與俄羅斯科學院的科學家，去年7月到西伯利亞研究時，在東北部河川附近發現一隻長約40公分、體重約800克，研判為剛出生不久的穴獅雌性幼獅遺體，被命名「斯巴達克」（Spartak）。讓科學家大感驚奇的是，斯巴達克的肌肉、內臟及腦部等皆被良好保存，讓古生物學教授鈴木直樹又驚又喜地說「看起來就像還活著！」

▲因穴獅乾屍出土保存完整，讓科學家驚喜「看起來就像活著」！

俄羅斯科學院動物博物館館長帝霍諾夫（Tikhonov）表示，未來研究人員將繼續研究這兩隻動物的身體組織和DNA，以利於了解古生物生態，以及與現代同類生物的關係；並希望能更透過基因，有朝一日將這些美麗的生物複製出來。

點解唔帶口罩,一陣污染到個標本點算
利申:唔識,門外漢求解答

D 國家開始收集古生物 DNA , 小心

一路做緊複制研究，五年內就有長毛象，你未聽過咩

隻幼獅極速冰凍先會保存得咁完整
氣候異常？

Biohazard

好得意

冰人四萬年

最後果張好劇照feel

Jurassic Park 2.0

袋狼都一早做緊

咁應該小心啲咩

哥斯拉？